\serie{Différentes formes d'un trinôme}
\begin{exercice}\label{2F5_base_reconnaitretrinome}
 Parmi les fonctions suivantes, lesquelles sont des fonctions trinômes? 
 \begin{enumerate}
  \item $f(x)=(3x-2)+(5x+4)$
  \item $g(x)=(3x+1)(5x+4)$
  \item $h(x)=7x^2-8x+1$
 \end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice*}[\ExerciceRefMethode{2F5_M_etude}]\label{2F5_E_etude}
 On considère une fonction  $f$  définie sur $\mathbb{R}$\\par $f(x)=3(x-3)^2+5$.
 \begin{enumerate}
  \item Montrer que $f(x)=3x^2-18x+32$.
  \item Choisir la forme la plus adaptée pour calculer chaque image puis calculer. 
  \begin{colenumerate}{3}
   \item $f(3)$
   \item $f\left(\sqrt{2}\right)$
   \item $f(0)$
  \end{colenumerate}
 \end{enumerate}
 \begin{corrige}
 ~\\
 \begin{enumerate}
 \item développer l'expression
 \item 
 \begin{enumerate}
 \item canonique: $3(3-3)^2+5=5$
 \item développer: $3 \left(\sqrt{2}\right)^2-18 \sqrt{2}+32=38-18\sqrt{2}$
 \item développer: $0^2-18\times 0+32=32$
 \end{enumerate}
 \end{enumerate}
 \end{corrige}
\end{exercice*}

\begin{exercice}
 On considère une fonction  $f$  définie sur $\mathbb{R}$\\par $f(x)=-2x^2-4x-5$.
 \begin{enumerate}
  \item Montrer que $f(x)=-2(x+1)^2-3$.
  \item Calculer les images suivantes. 
  \begin{colenumerate}{3}
   \item $f(-1)$
   \item $f\left(-\sqrt{3}\right)$
   \item $f(0)$
  \end{colenumerate}
 \end{enumerate}
\end{exercice}
%%%%%%14
\begin{exercice}
 On considère une fonction  $f$ définie sur $\mathbb{R}$\\par $f(x)=(3x-4)(1-x)$.
 \begin{enumerate}
  \item Développer et réduire l'expression de la fonction $f$.
  \item Choisir la forme la plus adaptée pour calculer les images suivantes puis calculer. 
  \begin{colenumerate}{3}
   \item $f(1)$
   \item $f\left(\dfrac{\TopStrut 3}{\BotStrut 4}\right)$
   \item $f\left(\dfrac{\TopStrut 4}{\BotStrut 3}\right)$
  \end{colenumerate}
 \end{enumerate}
\end{exercice}
%%%%%%%%%15
\begin{exercice}
 On considère une fonction  $f$  définie sur $\mathbb{R}$\\ par $f(x)=(x+2)^2-9$ 
 \begin{enumerate}
  \item Donner la forme factorisée de $f(x)$.
  \item Donner sa forme développée.
  \item Quels sont les antécédents de 0 par $f$?
 \end{enumerate}
\end{exercice}

%%%%%%%%%%%15
\begin{exercice}
On considère une fonction  $g$ définie sur $\mathbb{R}$\\par $g(x)=(x-1)^2-4$. Résoudre $g(x)=0$.
\end{exercice}

\begin{exercice}
On considère une fonction  $h$  définie sur $\mathbb{R}$ par $h(x)=2\left( x-\dfrac{\TopStrut 5}{\BotStrut 2}\right)^2-\dfrac{1}{2}$.
\begin{enumerate}
 \item Développer et réduire $f$.
 \item Montrer que $f(x)=2(x-2)(x-3)$.
 \item Choisir la forme la plus adaptée pour calculer les images suivantes. 
 \begin{colenumerate}{3}
  \item $f(2)$
  \item $f\left( \dfrac{\TopStrut 5}{\BotStrut 2}\right)$
  \item $f(-1)$
 \end{colenumerate}
\end{enumerate}
\end{exercice}


%%%%%%%%%%%%%%%%%HP
%\begin{exercice}Même consigne que l'exercice \RefExercice{2F5_base_reconnaitretrinome}
% \begin{enumerate}
%  \item $i(x)=\dfrac{\TopStrut 1}{\BotStrut 3x^2+2x +7}$
%  \item $j(x)=8x^3-5x^2+7x-2$
%  \item $k(x)=(7x+5)(-x+1)(3x-2)$
% \end{enumerate}
%\end{exercice}

\begin{exercice}
 Pour chacune des fonctions ci-dessous, donner le nom de la forme sous laquelle elle est écrite.
 \begin{colenumerate}{2}
  \item $f(x)=5x^2-7x+1$
  \item $g(x)=(x-1)(3x-4)$
  \item $h(x)=3(x-2)^2+1$
  \item $i(x)=3x^2+2x+7$
  \item $j(x)=(2x-8)(4-x)$
  \item $k(x)=-4(x+7)^2-2$
 \end{colenumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}
 Relier entre elles les expressions égales. 
 \begin{enumerate}
 \item ~\\\begin{tabular}{|c|c|c|}
  \cline{1-1}\cline{3-3} 
  Forme développée&& Forme canonique
  \\\cline{1-1}\cline{3-3}
  $-3x^2-6x-5$&$\bullet\phantom{toto}\bullet$&$3(x-3)^2+1$
  \\\cline{1-1}\cline{3-3}
  $3x^2-18x+28$&$\bullet\phantom{toto}\bullet$&$-2(x+4)^2-1$
  \\\cline{1-1}\cline{3-3}
  $-2x^2-4x-2$&$\bullet\phantom{toto}\bullet$&$-3(x+1)^2-2$
  \\\cline{1-1}\cline{3-3}
%  -2x^2-8x-33$&$\bullet$\hfill$\bullet$&$-2(x-1)^2-4$
 $4x^2-8x+6$&$\bullet\phantom{toto}\bullet$&$-2(x-1)^2-4$
  \\\cline{1-1}\cline{3-3}
 $-2x^2-16x-33$&$\bullet\phantom{toto}\bullet$&$-2(x+1)^2$
  \\\cline{1-1}\cline{3-3}
 $-2x^2+4x-6$&$\bullet\phantom{toto}\bullet$&$4(x-1)^2+2$
  \\\cline{1-1}\cline{3-3}
\end{tabular}
%  $-2x^2-8x-33$&$\bullet$\hfill$\bullet$&$4(x-1)^2+2$
\item~\\ \begin{tabular}{|c|c|c|}
  \cline{1-1}\cline{3-3} 
  Forme développée&& Forme canonique
  \\\cline{1-1}\cline{3-3}
  $-3x^2-6x-7$&$\bullet\phantom{toto}\bullet$&$3(x+4)^2+5$
  \\\cline{1-1}\cline{3-3}
  $-3x^2+6x-1$&$\bullet\phantom{toto}\bullet$&$-3(x-1)^2+2$
  \\\cline{1-1}\cline{3-3}
  $3x^2+24x+53$&$\bullet\phantom{toto}\bullet$&$-3(x+1)^2-4$
  \\\cline{1-1}\cline{3-3}
  $3x^2-12x+15$&$\bullet\phantom{toto}\bullet$&$3(x+2)^2-7$
  \\\cline{1-1}\cline{3-3}  $3x^2-12x+5$&$\bullet\phantom{toto}\bullet$&$3(x-4)^2+1$
  \\\cline{1-1}\cline{3-3}
  $3x^2-24x+1$&$\bullet\phantom{toto}\bullet$&$3(x-2)^2+3$
  \\\cline{1-1}\cline{3-3}
\end{tabular}
% $3x^2-6x-1$&$\bullet$\hfill$\bullet$&$3(x-2)^2+3$
\item~\\ \begin{tabular}{|c|c|c|}
  \cline{1-1}\cline{3-3} 
  Forme factorisée&& Forme canonique
%  \\\cline{1-1}\cline{3-3}
%  $3(x+1)(x-2)$&$\bullet$\hfill$\bullet$&$3\left(x+\dfrac{\TopStrut 1}{\BotStrut 2}\right)^2-\dfrac{11}{4}$
  \\\cline{1-1}\cline{3-3}
  $3(x-1)(x+2)$&$\bullet\phantom{tototo}\bullet$&$3 \left(x+\dfrac{\TopStrut 3}{\BotStrut 2}\right)^2-\dfrac{3}{4}$
  \\\cline{1-1}\cline{3-3}
  $3(x+2)(x-3)$&$\bullet\phantom{tototo}\bullet$&$3\left(x+\dfrac{\TopStrut 5}{\BotStrut 2}\right)^2-\dfrac{3}{4}$
  \\\cline{1-1}\cline{3-3}
   $3(x+1)(x+2)$&$\bullet\phantom{tototo}\bullet$&$3\left(x-\dfrac{\TopStrut 1}{\BotStrut 2}\right)^2-\dfrac{75}{4}$
   \\\cline{1-1}\cline{3-3}
   $3(x-1)(x-2)$&$\bullet\phantom{tototo}\bullet$&$3\left(x+\dfrac{\TopStrut 1}{\BotStrut 2}\right)^2-\dfrac{27}{4}$
   \\\cline{1-1}\cline{3-3} $3(x+3)(x+2)$&$\bullet\phantom{tototo}\bullet$&$3\left(x-\dfrac{\TopStrut 3}{\BotStrut 2}\right)^2-\dfrac{3}{4}$
   \\\cline{1-1}\cline{3-3}
\end{tabular}
 \end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}
On considère $h$ la fonction définie sur $\mathbb{R}$ par $h(x)=(x-1)^2-16$. 
Exprimer $h$ sous forme factorisée puis sous forme développée. 
\end{exercice}


\begin{exercice}
On considère  la fonction $f$ définie sur $\mathbb{R}$ par $f(x)=4(x+2)^2-25$. 
Exprimer $f$ sous forme factorisée puis sous forme développée. 
\end{exercice}


\begin{exercice}
On considère $g$, la fonction définie sur $\mathbb{R}$ par $g(x)=x^2-9$. 
Exprimer $g$ sous forme factorisée. 
\end{exercice}


\serie{Sens de variations et extremum}
%23

\begin{exercice}
On étudie le sens de variation sur $]  -\infty ; 3 ]$ de la fonction $f$ définie par  $ f(x)=(x-3)^2-5$.

Recopier et compléter en justifiant chaque étape.

Soient $a$ et $b$ deux réels tels que $a<b\leqslant 3$. 

$a-3 \ldots b-3 \ldots 0$

$(a-3)^2 \ldots (b-3)^2 $

$(a-3)^2-5 \ldots (b-3)^2-5 $

$f(a) \ldots f(b)$

 Donc $f$ est \ldots sur \ldots 
\end{exercice}
\begin{exercice}
 Pour chacune des fonctions ci-dessous, déterminer pour quelle valeur de $x$ elle admet un extremum.
 \begin{enumerate}
  \item $f(x)=2(x-1)^2+2$
  \item $g(x)=-7(x+3)^2-5$
  \item $h(x)=-\left(x+\dfrac{\TopStrut 1}{\BotStrut 4}\right)^2-2$
 \end{enumerate}

\end{exercice}
 
 %24
\begin{exercice*}[\ExerciceRefMethode{2F5_M_identifier}]\label{2F5_E_identifier}
 Démontrer que la fonction $g$, définie sur $\mathbb{R}$ par\\$g(x)=2(x+4)^2-5$ est croissante sur $[-4;+\infty[$.
 \begin{corrige}
 $a$ est positif et $\alpha=-4$
 \end{corrige}
\end{exercice*}
%25
\begin{exercice}
 Sur quel intervalle la fonction $h$, définie sur $\mathbb{R}$ par $h(x)=-2(x-3)^2+6$ est-elle croissante?
\end{exercice}
%26
\begin{exercice}
Démontrer que la fonction $m$, définie sur $\mathbb{R}$ par $m(x)=3(x-4)^2+2$ est croissante sur $[4;+\infty[$.

\end{exercice}


\begin{exercice}
 Sur quel intervalle la fonction $p$, définie sur $\mathbb{R}$ par $p(x)=-2(x+3)^2-4$ est-elle décroissante?
\end{exercice}

\begin{exercice}
 On considère la fonction $f$, définie sur $\mathbb{R}$ par $f(x)=4(x-7)^2+1$. 
 
 Quel est son sens de variation sur ${\mathcal I}=[0;7]$?
\end{exercice}
\begin{exercice}
 On considère la fonction $g$, définie sur $\mathbb{R}$ par $g(x)=-2(x+1)^2-3$. 
 
 Quel est son sens de variation sur ${\mathcal I}=[-1;0]$?
\end{exercice}
\begin{exercice}
 On considère la fonction $h$, définie sur $\mathbb{R}$ par $h(x)=3(x+2)^2+1$. 
 
 Quel est son sens de variation sur ${\mathcal I}=[-3;-2]$?
\end{exercice}

\begin{exercice}
 Déterminer les variations de la fonction polynôme du second degré $h$ qui vérifie:
 \begin{colitemize}{3} \item $h(3)=6$ \item $h(6)=2$ \item $h(9)=6$ \end{colitemize}
\end{exercice}

\begin{exercice}
 Déterminer les variations de la fonction polynôme du second degré $g$ qui vérifie:
 \begin{colitemize}{3}  \item $g(1)=-3$ \item $g(-2)=0$ \item $g(-5)=-3$ \end{colitemize}
\end{exercice}



\begin{exercice}
Associer chaque courbe à la bonne fonction dans chacun des cas.
  \begin{enumerate}
  \item $f(x)=-2(x+1)^2+4$ et $g(x)=3(x-2)^2+1$.
  \begin{center}
  \begin{tikzpicture}[general, xscale=0.8, yscale=0.42] 
   \draw[quadrillage, xstep=0.5] (-4,-3) grid (4,7);
   \axeX{-4}{4}{-2,2}
   \axeY{-3}{7}{-2,2, 4, 6} 
   \origine
   \draw[color=A1, smooth, samples=200, domain=-2.871:0.871, epais] plot (\x,-2*\x*\x-4*\x+2);
   \draw[color=C1, smooth, samples=200, domain=0.586:3.414, epais] plot (\x,3*\x*\x-12*\x+13);
  \end{tikzpicture}
  \end{center}
  \item $f(x)=2(x-1)^2+3$ et $g(x)=4(x-1)^2+3$.
  \begin{center} \begin{tikzpicture}[general, xscale=0.8, yscale=0.24]
   \draw[quadrillage, xstep=0.5, ystep=2] (-3,-2) grid (5,16);
   \axeX{-3}{5}{-2,-1,1,2,3,4}
   \axeY{-2}{16}{4,8,12} 
   \origine
   \draw[color=C1, smooth, samples=200, domain=-1.55:3.55, epais, line cap=butt] plot (\x,2*\x*\x-4*\x+5);
   \draw[color=A1, smooth, samples=200, domain=-0.803:2.803, epais, line cap=butt] plot (\x,4*\x*\x-8*\x+7);
  \end{tikzpicture}
  \end{center}
  \item $f(x)=2(x-2)^2-3$ et $g(x)=2(x-3)^2-2$.
  \begin{center} 
   \begin{tikzpicture}[general, xscale=0.8, yscale=0.42] \shorthandoff{:}
   \draw[quadrillage, xstep=0.5] (-2,-4) grid (6,6);
   \draw[axe] (-2,0)--(6,0);
   \draw[axe] (0,-4)--(0,6);
   \draw[color=A1, smooth, samples=200, domain=-0.121:4.121, epais] plot (\x,2*\x*\x-8*\x+5);
   \draw[color=C1, smooth, samples=200, domain=1:5, epais] plot (\x,2*\x*\x-12*\x+16);
   \foreach \x in {-1,1,2,3, 4, 5} {\draw (\x,0) node {\footnotesize $+$};\draw (\x,0) node[below] {\footnotesize $\x$};}
   \foreach \y in {-3,-2,-1,1,2,3, 4, 5} {\draw (0,\y) node {\footnotesize $+$};\draw (0,\y) node[left] {\footnotesize $\y$};}
  \end{tikzpicture}
  \end{center}
 \end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}\`A partir des représentations graphiques des trinômes $f$ et $g$ définis sur $\mathbb{R}$, dresser leurs tableaux de variations.  
  \begin{center}\begin{tikzpicture}[general, xscale=0.8, yscale=0.42]
   \draw[quadrillage, xstep=0.5] (-2,-4) grid (6,6);
   \axeX{-2}{6}{1,2, 4}
   \axeY{-4}{6}{-2,2, 4}
   \origine
   \draw[color=A1, smooth, samples=200, domain=-0.54:6, epais] plot (\x,-0.4*\x*\x+2.4*\x-2.6);
   \draw[color=C1, smooth, samples=200, domain=1.15:6, epais] plot (\x,0.5*\x*\x-4.0*\x+10);
   \draw[color=A1] (5.5,-3) node {{\boldmath ${\cal C}_f$}};
   \draw[color=C1] (5.5,4) node {{\boldmath ${\cal C}_g$}};
  \end{tikzpicture}
  \end{center}
\end{exercice}
\columnbreak
\begin{exercice}
 Elsa utilise un logiciel pour représenter deux trinômes dans le même repère. Elle sait que: 
 
 $f(x)=3x^2+24x+\ldots$  et $g(x)=-x^2-\ldots x-18$.
\begin{enumerate}
 \item \`A partir des représentations graphiques, compléter les expressions des deux fonctions.
 

  \begin{center}  \begin{tikzpicture}[general, xscale=0.8, yscale=0.42] 
   \draw[quadrillage, xstep=0.5] (-7,-5) grid (2,2);
   \axeX{-7}{2}{-2, -4,  -6} 
   \axeY{-5}{2}{-2, -4} 
   \origine
   \draw[color=A1, smooth, samples=200, domain=-5.29:-2.71, epais] plot (\x,3*\x*\x+24*\x+45);
   \draw[color=C1, smooth, samples=200, domain=-5.748:-2.252, epais] plot (\x,-\x*\x-8*\x-18);
  \end{tikzpicture}
  \end{center}
 \item Déterminer graphiquement les coordonnées des extrema en précisant pour chacun si c'est un minimum ou un maximum.
 \item Dresser les tableaux de variations des deux fonctions. 
 \item Quelle propriété est commune aux deux paraboles?
 \item Résoudre graphiquement $f(x)=g(x)$.
\end{enumerate}
\end{exercice}





\begin{exercice}\label{2F5_E_tableau_variation}
 Retrouve les tableaux de variations correspondants aux fonctions suivantes. 
  \begin{colitemize}{2}
  \item $f(x)=-3(x+1)^2+2$
  \item $g(x)=3(x-1)^2+2$
  \item $h(x)=3(x-2)^2+1$
  \item $j(x)=3(x-2)^2-1$
  \end{colitemize}
\begin{enumerate}
\item \begin{tikzpicture}[general, scale=0.75]
\tkzTabInit[color, colorC=H4, colorV=H4, colorL=H4, colorT=A4, lw=0.3mm]{$x$/1,/2}{$-\infty$,$1$,$+\infty$}
\tkzTabVar{+/,-/$2$,+/}
\end{tikzpicture}
\item \begin{tikzpicture}[general, scale=0.75]
\tkzTabInit[color, colorC=H4, colorV=H4, colorL=H4, colorT=A4, lw=0.3mm]{$x$/1,/2}{$-\infty$,$-1$,$+\infty$}
\tkzTabVar{-/,+/$2$,-/}
\end{tikzpicture}
\item \begin{tikzpicture}[general, scale=0.75]
\tkzTabInit[color, colorC=H4, colorV=H4, colorL=H4, colorT=A4, lw=0.3mm]{$x$/1,/2}{$-\infty$,$2$,$+\infty$}
\tkzTabVar{+/,-/$1$,+/}
\end{tikzpicture}
\item \begin{tikzpicture}[general, scale=0.75]
\tkzTabInit[color, colorC=H4, colorV=H4, colorL=H4, colorT=A4, lw=0.3mm]{$x$/1,/2}{$-\infty$,$2$,$+\infty$}
\tkzTabVar{+/,-/$-1$,+/}
\end{tikzpicture}
 \end{enumerate}
% \end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}
Même consigne qu'à l'exercice \RefExercice{2F5_E_tableau_variation}
  \begin{colitemize}{2}
  \item $f(x)=2(x-4)^2+5$
  \item $g(x)=2(x+4)^2-5$
  \item $h(x)=2(x-5)^2+4$
  \item $k(x)=2(x-5)^2-4$
\end{colitemize}
\begin{enumerate}
\item \begin{tikzpicture}[general, scale=0.75]
\tkzTabInit[color, colorC=H4, colorV=H4, colorL=H4, colorT=A4, lw=0.3mm]{$x$/1,/2}{$-\infty$,$-4$,$+\infty$}
\tkzTabVar{+/,-/$-5$,+/}
\end{tikzpicture}
\item \begin{tikzpicture}[general, scale=0.75]
\tkzTabInit[color, colorC=H4, colorV=H4, colorL=H4, colorT=A4, lw=0.3mm]{$x$/1,/2}{$-\infty$,$4$,$+\infty$}
\tkzTabVar{+/,-/$5$,+/}
\end{tikzpicture}
\item \begin{tikzpicture}[general, scale=0.75]
\tkzTabInit[color, colorC=H4, colorV=H4, colorL=H4, colorT=A4, lw=0.3mm]{$x$/1,/2}{$-\infty$,$5$,$+\infty$}
\tkzTabVar{+/,-/$-4$,+/}
\end{tikzpicture}
\item \begin{tikzpicture}[general, scale=0.75]
\tkzTabInit[color, colorC=H4, colorV=H4, colorL=H4, colorT=A4, lw=0.3mm]{$x$/1,/2}{$-\infty$,$5$,$+\infty$}
\tkzTabVar{+/,-/$4$,+/}
\end{tikzpicture}
 \end{enumerate}
% \end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}
 Dresser les tableaux de variations des fonctions.
 
 \begin{colenumerate}{2}
  \item $f(x)=5(x-7)^2+4$
  \item $g(x)=-(x-3)^2+7$
  \item $h(x)=-4(x+1)^2-3$
  \item  $k(x)=2(x+1)^2-3$
    \item $l(x)=-2(x+3)^2-3$
    \item $m(x)=6(x-8)^2+2$
  \end{colenumerate}
\end{exercice}
\begin{exercice}
 Dresser les tableaux de variations des fonctions.
  \begin{enumerate}
    \item $k(x)=\dfrac{\TopStrut 1}{\BotStrut 4}\left(-2x-\dfrac{4}{7}\right)^2-7$
   \item $f(x)=-2\left(\dfrac{\TopStrut 2}{3}x-1\right)^2-\dfrac{2}{5}$  
  \end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}
Mettre sous forme canonique chacune des fonctions polynômes du second degré ci-dessous.

\begin{enumerate}
\item $f(x)=(3x-6)^2-1$
\item $g(x)=(-2x-4)^2+5$
\item $h(x)=(4x+6)^2+3$
\item $l(x)=(-3x+7)^2-2$
\item $m(x)=2(3x-12)^2+4$
\item $n(x)=\dfrac{1}{4}(-2x+8)^2-7$
\item $p(x)=-\dfrac{1}{3}(3x-5)^2+6$

\end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}
 Déterminer trois fonctions trinômes $f$, $g$ et $h$ qui vérifient chacune le tableau de variations ci-dessous. 
 
 \begin{center}
  \begin{tikzpicture}[general, scale=0.75]
\tkzTabInit[color, colorC=H4, colorV=H4, colorL=H4, colorT=A4, lw=0.3mm]{$x$/1,$f(x)$/2}{$-\infty$,$-1$,$+\infty$}
\tkzTabVar{+/,-/$2$,+/}

\end{tikzpicture}
\begin{tikzpicture}[general, scale=0.75]
\tkzTabInit[color, colorC=H4, colorV=H4, colorL=H4, colorT=A4, lw=0.3mm]{$x$/1,$g(x)$/2}{$-\infty$,$2$,$+\infty$}
\tkzTabVar{+/,-/$-4$,+/}
\end{tikzpicture}

\begin{tikzpicture}[general, scale=0.75]
\tkzTabInit[color, colorC=H4, colorV=H4, colorL=H4, colorT=A4, lw=0.3mm]{$x$/1,$h(x)$/2}{$-\infty$,$-4$,$+\infty$}
\tkzTabVar{-/,+/$3$,-/}
\end{tikzpicture}
 \end{center}
\end{exercice}

\begin{exercice} Trouver deux fonctions polynômes du second degré $f$ et $g$ telles que:
\begin{enumerate}
\item $f$ admet un maximum de 3 pour $x=2$;
\item  $g$ admet un minimum de 2 pour $x=-1$.
\end{enumerate} 
\end{exercice}

\begin{exercice}
 Trouver deux fonctions trinômes $f$ et $g$ qui vérifient les conditions suivantes:
 \begin{itemize}
  \item $f$ est croissante sur $\left[1;+\infty\right[$;
 \item $f$ est positive sur $\mathbb{R}$;
 \item  $g$ admet un minimum en $C(0,5;-0,5)$;
 \item $g$ est négative sur $[-3;4]$.
\end{itemize} 
\end{exercice}

\begin{exercice}
 On donne ci-dessous le tableau de variations d'une fonction trinôme. \\
 Déterminer sur quel ensemble $f(x)\geqslant 2$. 
 \begin{center}
\begin{tikzpicture}[general, scale=0.75]
\tkzTabInit[color, colorC=H4, colorV=H4, colorL=H4, colorT=A4, lw=0.3mm]{$x$/1,$f(x)$/2}{$-\infty$,$1$,$+\infty$}
\tkzTabVar{+/,-/$0$,+/}
\tkzTabVal[draw]{1}{2}{0.5}{$-2$}{$2$}
\end{tikzpicture}
 \end{center}
\end{exercice}

\begin{exercice}
On considère la fonction $f$ définie sur $\mathbb{R}$ par $f(x)=2(x-2)^2-8$.
\begin{enumerate}
 \item Calculer $f(4)$.
 \item  En déduire sur quel ensemble $f(x)\leqslant 0$.
\end{enumerate}

\end{exercice}


\begin{exercice}
On considère la fonction $g$ définie sur $\mathbb{R}$ par $g(x)=16(x-3)^2-9$.
\begin{enumerate}
 \item Factoriser $g$.
 \item  En déduire sur quel intervalle $g(x)> 0$.
\end{enumerate}
\end{exercice}
%
%\serie{Problème}
%
%
%
%\begin{exercice}[Bénéfice optimum]
%%Un artisan fabrique de vases qu'il met en vente. On suppose que tous les vases sont vendus.\\
%Un artisan fait une étude sur sa production de vases qu'il vend. Il en fabrique entre 0 et 60 et estime que le coût de production de $x$ vases fabriqués est modélisé par la fonction $C$ donnée par $C(x)=x^2-10x+500$.\\
%On note $R(x)$ la recette, en euros, correspondant à la vente de $x$ vases fabriqués. Un vase est vendu à \ueuro{50}.
%%\vspace{-0.5cm}
%\begin{enumerate}
%\item Exprimer $R(x)$ en fonction de $x$.
%\item Calculer le coût et la recette réalisés lorsque l'artisan vend 50 vases.
%\item Vérifier que le bénéfice, en euros, réalisé l'artisan est donné par la fonction $B$ dont l'expression est:\\ $B(x) = -x^2 + 60x - 500$.
%\item \begin{enumerate}
%\item Développer l'expression : $-(x-30)^2+400$.
%\item En déduire le nombre de vases à vendre pour réaliser un bénéfice maximum.
%\end{enumerate}
%\end{enumerate}
%\end{exercice}
